% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @Titre   Développer et factoriser
% @SousTheme Problème
    \begin{exercice}[Source=MathGM] 
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
\item On considère $A=(x+3)(2x+1)-x(2x+7)$. Un élève affirme que quel que soit le nombre $x$, la valeur de $A$ est toujours égale à 3. Comment peut-on vérifier que cet élève à raison ?
 \item Soit $C=(2x+6)(x-4)$ et $D=x(2x-2)-24$.\\
  A t-on $C=D$ pour tous les réels $x$ ?
\end{enumerate}

  \end{exercice}



    \begin{Solution}
      \subsection*{1. Vérification de l'affirmation concernant \(A\)}
	
      Développons les deux expressions dans \(A\) pour vérifier l'affirmation :
      
      \[
      A = (x+3)(2x+1) - x(2x+7)
      \]
      
      Calculons \( (x+3)(2x+1) \) :
      
      \[
      (x+3)(2x+1) = x(2x+1) + 3(2x+1) = 2x^2 + x + 6x + 3 = 2x^2 + 7x + 3
      \]
      
      Calculons \( x(2x+7) \) :
      
      \[
      x(2x+7) = 2x^2 + 7x
      \]
      
      Soustrayons ces deux résultats :
      
      \[
      A = (2x^2 + 7x + 3) - (2x^2 + 7x) = 2x^2 + 7x + 3 - 2x^2 - 7x = 3
      \]
      
      Ainsi, nous avons vérifié que :
      
      \[
      A = 3
      \]
      
      Nous avons montré que, quel que soit le nombre \(x\), la valeur de \(A\) est toujours égale à 3. L'élève a donc raison.
      
      \subsection*{2. Vérification de l'égalité entre \(C\) et \(D\)}
      
      Développons les expressions \(C\) et \(D\) pour vérifier s'ils sont égaux pour tous les réels \(x\) :
      
      \[
      C = (2x+6)(x-4)
      \]
      
      Développons \( (2x+6)(x-4) \) :
      
      \[
      (2x+6)(x-4) = 2x(x-4) + 6(x-4) = 2x^2 - 8x + 6x - 24 = 2x^2 - 2x - 24
      \]
      
      Développons maintenant \( D = x(2x-2) - 24 \) :
      
      \[
      D = x(2x-2) - 24 = 2x^2 - 2x - 24
      \]
      
      Nous constatons que les deux expressions sont égales :
      
      \[
      C = 2x^2 - 2x - 24
      \]
      \[
      D = 2x^2 - 2x - 24
      \]
      
      Ainsi, nous avons montré que :
      
      \[
      C = D
      \]
      
      pour tous les réels \(x\).

  \end{Solution}
\begin{Indice}
	\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Vérifier ce résultat sur quelques valeurs de $x$ ne suffit pas. \\
    Il faut le prouver pour toutes les valeurs de $x$ réelles.\\
    On développe l'expression et on doit trouver $3$.
    
     \item Développer $C$ et $D$ séparément et comparer les expression obtenues.
    \end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	
\end{Reponse}